[水莫之能禦]萬山不許一溪奔，攔得溪聲日夜喧， 到得前頭山腳盡，堂堂溪水出前村。

【大紀元7月25日訊】
桂源鋪
南宋﹒楊萬里

萬山不許一溪奔，攔得溪聲日夜喧，
到得前頭山腳盡，堂堂溪水出前村。

這是南宋楊萬里的“桂源鋪”。

楊萬里是南宋時一位人品極高的儒者，他的一生奉行“正心誠意”之理，把自己的書房取名為“誠齋”並且用它做為自己的別號。他的詩作有一種幽默詼諧的趣味，有時還以俚語白話入詩，形成一種通俗明暢的特色。

“萬山不許一溪奔，攔得溪聲日夜喧”，寫的是一條小溪在群山萬嶺間奔流，好像被萬山阻擋了去路，以致於溪水日夜在山間中喧鬧不停。

“到得前頭山腳盡，堂堂溪水出前村。”然而溪水的向下奔流，是大自然不變的法則，是無法抵禦的趨勢。當溪水終於流到前面山腳盡頭時，隨著平野逐漸的開闊，喧嘩的溪聲全都變成了堂堂盛大的流水，坦坦蕩蕩的流出前村去了。

詩中以“萬”對“一”，以“山”對“溪”，多寡強弱的對比，幾乎不能相提並論。而萬山似乎阻擋了這小小溪流的去向，然而當時機成熟時，它還是回歸到它該去的地方啊！

宇宙的法理總是遵循著一定的規律，在生生不息的在運行著。怎麼樣是最好的、最善的、最美的，它就是那樣的呈現，這是大自然的智慧，也是宇宙的圓容。

九月一號下午一點機場見

901機場和你塞 Channel

901機場和你塞 公海

901機場和你塞 宣傳

幾句講哂
831宗教集會
901 1點鐘 機場見
92大三罷

記住啊 我地只係幫機管局做交通壓力測試

901 機場 Channel

901 機場 公海

901 機場 宣傳

三罷 Channel